Если я правильно понял условную задачу, то она выглядит следующим образом: "надо получить список всех вопросов в данной категории, а так же вывести данные пользователя этого вопроса (возможно автора)".

В таком случае можно, во-первых, попробовать уложиться одним запросом, например, так

```sql
SELECT * FROM `questions` questions INNER JOIN `users` users ON (questions.user_id = users.id) WHERE catalog_id = 1 ORDER BY users.id ASC;
```

Один большой запрос к БД выполнится в любом случае быстрее, чем 10000 маленьких. 
А учитывая, что в цикле здесь производится новый запрос к базе юзеров, то это может быть довольно накладная по ресурсам задачка, медленная и с ошибками, потому что:

+ Пользователей может быть не 10 и не 100, а все 100 000 или 1 000 000.

+ Каких-то юзеров может не быть в базе, запрос будет работать вхолостую. 

+ Если обращений к данному скрипту в один момент времени подразумевается, например, более чем один запрос в секунду, то это уже нагрузка на БД.
При 1000 вопросов в базе это уже 10 000 запросов к БД. При 100 000 вопросов это уже 100 000 000 запросов. 
Либо покупать отдельную серверную под такие запросы, либо что-то с этим делать :)

Предложенное мною решение тоже не идеальное, т.к. при наличии условных 100 000 вопросов в базе это еще реально переварить достаточно быстро, то если количество данных в questions будет, например, миллион или больше, то имеет смысл воспользоваться пагинацией (LIMIT, OFFSET) и подготавливаемыми запросами.

```php
$catalog_id = 1;
$query = "SELECT questions.*, users.name as Username, users.gender as Gender FROM `questions` questions INNER JOIN `users` users ON (questions.user_id = users.id) WHERE catalog_id = {$catalog_id} ORDER BY users.id ASC";
$stmt = $mysqli->prepare($query);

$result = [];
$stmt->execute();

$db_result = $stmt->get_result();
while ($row = $db_result->fetch_assoc()){
    $result[] = [
        'question' => [
            'id' => $row['id'],
            'catalog_id' => $row['catalog_id'],
            'question' => $row['question']
        ],
        'users' => [
            'name' => $row['Username'],
            'gender' => $row['Gender']
        ]
    ];
}

```

> !!!! ACHTUNG !!!
> 
>Данное решение проверено на локальном компьютере на РЕАЛЬНОЙ боевой базе с заказами клиентов (выступила вместо таблицы questions)
>
> Предложенное в исходном файле решение выполнялось 4 сек. для базы в 20 000 записей. 
> 
>Предложенное мною решение выполнилось за 0.3 - 0.7 сек. Разница x5 - x10. 
>
>ЧТД.